議員指政府亂買東江水 促自設海水化淡廠

立法會早上續會，繼續討論促請下屆政府減少對東江水的依賴，提升香港海水化淡技術，以及要求下屆政府將購買東江水的方式，由「統包總額」改為「按量收費」的議案，惟該議案最終被否決。

議員何啟明指出，現時東江水「統包制度」與手機上網流量的包月或包年計劃一樣，而有關計算方法肯定會較按量收費為便宜，他反問「唔通要後生仔續K續K咁計(手機)流量？」。他又指，內地不少地方都會與香港競爭水資源，若取消統包制度，並實行按量收費，或會影響香港的供水穩定，故不支持有關建議。

議員黃定光亦指，相會不少議員都沒有經歷過4日只有4小時供水的日子，故此不會明白昔日制水的苦況。他認同政府應該增加供水的多樣性，而政府過去亦曾計劃以蒸餾方式實行海水化淡，但成本較東江水為高，惟現時技術有所改進，冀政府在海水化淡的議題上多加努力，增加香港供水的多樣性。

另一議員楊岳橋則指，香港使用東江水多年，只有2011年差不多用盡8億立方米的配額，之後都未有用盡配額，直指「亂咁買水都等如倒錢落海」，冀港府思考長遠用水政策。他又指，新加坡過去同樣依靠馬來西亞供水，惟該國之後改善用水政策，又建立兩所海水化淡廠，外購水量已由超過70%，降至少於50%，希望政府長遠以自給自足的方式處理香港供水問題。

發展局局長馬紹祥回應指，由於本地集水量並不穩定，亦沒有辦法評估香港每年所需的水量，直指若放棄統包制度將影響香港供水穩定，對民生及經濟均會造成極大影響，故不贊成有關建議。

補選梁天琦話要造海水化淡
食用水自給自足
比班泛民笑佢大想頭

唔使比錢上面呀

擺明利益輸送㗎啦
保蝗幾時可以坦白啲